# Тестовый стенд сайта рейтинга

Тестовый стенд предназначен для тестирования и сравнения различных формул рейтинга. Стенд рассчитывает рейтинг за заданные даты по вашей формуле, создаёт excel-таблички с рейтингами команд и сравнивает результаты со стандартной формулой сайта рейтинга. На данный момент для примера в качестве формулы для сравнения имплементирован наивный классический trueskill, который ничего не знает о составах команд. В качестве метрики — сравнение коэффициентов корреляции у тестируемой формулы со стандартной формулой сайта рейтинга на последних N турнирах.

## Что нужно для работы

Поставьте необходимые пакеты: `pip install -r requirements.txt`

Скачайте данные для работы: [ZIP-архив с json-ами](https://mega.nz/file/hI0RVCDA#9BTE2Qs-6h9htQOi0o_CpmH1WyLOac1hpQ7BCAAt0Qw) (59 Мб), [pickle](https://mega.nz/file/QN0RiA7J#Z9x6EHRjPH46MPwCFWJvLNXrc6umFGj69ZlQKWamjy8) (338 Мб). Данные в архиве и pickle идентичны, так что можете брать любой. JSON-ы проще читать и править руками при необходимости, pickle быстрее грузится питоном.

## Пример запуска

`python test_stand.py -pp ~/rating_test_stand_data/tournaments.pkl -m naive_trueskill.py -c naive_trueskill.yaml`

`-pp` — путь к файлу pickle (вместо этого можно использовать `-d` и дать путь к папке с JSON-ами)  
`-m` — модуль, в котором реализована формула. Название формулы пишется в модуле в переменной `CLASSNAME`  
`-c` — путь к файлу конфигурации в YAML    

## Пример файла конфигурации с комментариями

```yaml
start_date: 2018-03-08  # дата, от которой начинается расчёт
end_date: 2018-08-23  # дата, на которой заканчивается расчёт
step_days: 7  # шаг расчёта рейтинга (первый релиз считается в день start_date + step_days)
top_n_teams: 1000  # cколько топовых команд выводить в каждой эксельке
games_threshold: 10  # сколько минимум игр должно быть у команды, чтобы она была выведена в рейтинге
base_threshold: 365  # сколько дней назад у команды должен быть в последний раз определён БС для участия в рейтинге
benchmark_size: 30  # сколько последних турниров использовать в бенчмарке
benchmark_count: 1  # сколько раз посчитать бенчмарк
output: "output"  # путь к выходной папке для экселек
hugo_output: "hugo_output"  # путь к выходной папке для сгенерированных сорцов hugo (https://gohugo.io)
benchmarks: ["pearsonr", "ndcg"]  # что использовать в качестве бенчмарка (сейчас доступны коэффициент корреляции Пирсона, как на сайте рейтинга, и NDCG)
```
